
\medskip

On considère la suite $\left(u_n\right)$ telle que $u_0 = 0$ et pour tout entier naturel $n$  : 
\[u_{n+1} = \dfrac{-u_n - 4}{u_n + 3}.\]

On admet que $u_n$ est défini pour tout entier naturel $n$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer les valeurs exactes de $u_1$ et $u_2$.
\item On considère la fonction \texttt{terme} ci-dessous écrite de manière incomplète en langage Python :

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|}\hline
\texttt{def terme (n) :}\\
\hspace{0.75cm}\texttt{u = \ldots}\\
\hspace{0.75cm}\texttt{for i in range(n):}\\
\hspace{1.25cm}\texttt{u = \ldots}\\
\hspace{0.75cm}\texttt{return(u)}\\ \hline
\end{tabular}
\qquad 
\begin{tabular}{p{5cm}}
On rappelle qu'en langage Python, \og \texttt{i in range (n)} \fg{} signifie
que $i$ varie de $0$ à $n - 1$.
\end{tabular}
\end{center}

Recopier et compléter le cadre ci-dessus de sorte que, pour tout entier naturel $n$, l'instruction \texttt{terme (n)} renvoie la valeur de $u_n$.
\item Soit la fonction $f$ définie sur $]- 3~;~+\infty[$ par:
\[f(x) = \dfrac{- x - 4}{x+ 3}.\]

Ainsi, pour tout entier naturel $n$, on a $u_{n+1} = f\left(u_n\right)$.

Démontrer que la fonction $f$ est strictement croissante sur $]- 3~;~+\infty[$.
\item Démontrer par récurrence que pour tout entier naturel $n$ :
\[- 2 < u_{n+1} \leqslant u_n.\]
\item En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ est convergente.
\item Soit la suite $\left(v_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n$ par:
\[v_n = \dfrac{1}{u_n + 2}.\]

	\begin{enumerate}
		\item Donner $v_0$.
		\item Démontrer que la suite $\left(v_n\right)$ est arithmétique de raison 1.
		\item En déduire que pour tout entier naturel $n \geqslant 1 :$
\[u_n = \dfrac{1}{n + 0,5}  - 2.\]
		\item Déterminer la limite de la suite $\left(u_n\right)$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

